{
    "question": "1.Rumuskan kembali pemahaman anda tentang    perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga\r\n sekarang ini !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Semakin baik &lt; semoga Presiden Indonesia yg sekarang mau dipilih Semoga dapat mengembangkan Indonesia &gt; sekian dr sayaa trima kasih\u00a0<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-syarat-syarat-terbentuknya-asean-bagi-anggota-asean-231",
            "question": "Sebutkan Syarat-syarat terbentuknya ASEAN\u00a0 bagi anggota ASEAN?.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. berada di wilayah asia bagian tenggara<br>2. ikut dan berpatisipasi<br>3. melakukan pengemabagan dalam bidang tertentu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berada di wilayah asia tenggara<br>ikut berpatisipasi<br>dan memiliki rasa cinta damai terhadap sesama<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-peranan-negara-indonesia-dalam-konferensi-pemanasan-glob-168",
            "question": "Apa saja peranan negara Indonesia dalam Konferensi Pemanasan Global di Bali pada tahun 2007?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membatasi kenaikan suhu pemanasan global maksimum 2 derajat Celsius. Peran ini lebih difokuskan pada negara-negara berkembang, namun negara maju juga harus terus ikut berperan dalam penurunan emisi gas rumah kaca. Hal ini telah disepakati oleh negara maju untuk dilaksanakan dalam waktu jangka pendek hingga tahun 2020, namun tentu saja ini harus disesuaikan dengan kemampuan, keadaan dan kesediaan masing-masing negara. \n  *kalo gk salah jawabannya itu tpi gtwblgi,maaf kalo salah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-indonesia-menganut-negara-hukum-adalah-negara-hukum-dalam-714",
            "question": "Negara indonesia menganut negara hukum adalah negara hukum dalam arti ......?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semua diatur oleh undang-undang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "negara hukum bersandar pada keyakinan bahwa kekuasaan negara harus di jalankan atas hukum yang adil.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yg-tau-gk-peristiwa-lubang-buaya-dan-siapa-saja-korbanya-dan-423",
            "question": "ada yg tau gk? peristiwa lubang buaya dan siapa saja korbanya dan siapa dalang dibalik semua kejadian tersebut???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Letjen TNI\u00a0Ahmad Yani\u00a0(Menteri/Panglima Angkatan Darat/Kepala Staf Komando Operasi Tertinggi)Mayjen TNI\u00a0Raden Suprapto\u00a0(Deputi II Menteri/Panglima AD bidang Administrasi)Mayjen TNI\u00a0Mas Tirtodarmo Haryono\u00a0(Deputi III Menteri/Panglima AD bidang Perencanaan dan Pembinaan)Mayjen TNI\u00a0Siswondo Parman\u00a0(Asisten I Menteri/Panglima AD bidang Intelijen)Brigjen TNI\u00a0Donald Isaac Panjaitan\u00a0(Asisten IV Menteri/Panglima AD bidang Logistik)Brigjen TNI\u00a0Sutoyo Siswomiharj<u>o</u>(Inspektur Kehakiman/Oditur Jenderal Angkatan Darat)<span>Gestapu<span>\u00a0(Gerakan September Tiga Puluh),\u00a0</span>Gestok<span>\u00a0(Gerakan Satu Oktober) adalah sebuah peristiwa yang terjadi selewat malam tanggal\u00a0</span>30 September<span>\u00a0sampai di awal\u00a0</span>1 Oktober\u00a01965<span>\u00a0di mana enam perwira tinggi militer\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0beserta beberapa orang lainnya dibunuh dalam suatu usaha percobaan</span>kudeta<span>\u00a0yang kemudian dituduhkan kepada <br>anggota\u00a0</span>Partai Komunis Indonesia<span>.<br></span><br>dalang adalah pimpinan pki aidit</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "klo ndk salah , Ahmad YaniRaden SupraptoMas Tirtodarmo Haryono Siswondo Parman Donald Isaac PanjaitaSutoyo Siswomiharjo pelAKUNYA pki<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentul-bentuk-negara-dan-bentuk-pemerintahan-apa-aja-sih-897",
            "question": "Bentul-bentuk negara dan bentuk pemerintahan ?\r\napa aja sih??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "inggris = kerajaan<br>brunaidarussalam = kesultanan<br>jepang = kerajaan<br>indonesia = republik<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Negara Kesatuan\nBentuk negara kesatuan jumlahnya sekitar separuh Negara di dunia. \nUndang-undang dasar negara kesatuan memberikan keuasaan penuh kepada \npemerintahan pusat untuk melaksanakan kegiatan hubungan luar negeri. \nSuatu negara kesatuan betapapun luas otonomi yang dimiliki oleh \npropinsi-propinsinya, masalah-masalah yang menyangkut hubungan luar \nnegeri merupakan wewenang pemerintah pusat dan daerah pada prinsipnya \ntidak boleh berhubungan langsung dengan negara luar. Perancis dan \nIndonesia adalah contoh negara kesatuan dan bentuk negara semacam ini \nbiasanya tidak menimbulkan kesulitan dalam hubungan internasional.\nNegara Federal\n<span>Negara federal adalah gabungan sejumlah negara yang dinamakan \nnegara-negara bagian yang datur oleh suatu undang-undang dasar yang \nmembagi wewenang antara pemerintah federal dan negara-negara bagiannya. \nPerlu dicatat bahwa negara-negara bagian ini tidak selalu mempunyai nama\n yang sama. Di Kanada, negara bagian bernama\u00a0provinsi\u00a0seperti juga halnya dengan Afrika Selatan dan Argentina. Di Swiss, namnya\u00a0canton\u00a0ataulander.</span>\n<span>Di Amerika Serikat, Brasil, Mexico dan Australia, namanya\u00a0negara bagian.\n Walaupun negara bagian mempunyai konstitusi dan pemerintah \nmasing-masing, negara federal inilah yang menjadi subjek hukum \ninternasional dan mempunyai wewenang untuk melakukan kegiatan luar \nnegeri. Wewenang luar\u00a0 negeri yang dimiliki oleh negara federal bukan \nditentukan oleh hukum internasional, tetapi oleh konstitusi negara \nfederal. Dalam setiap rezim federal, wewenang mengenai pelaksanaan \nhubungan luar negeri, pertahanan nasional, pengaturan perdagangan dengan\n negara-negara lain, antara berbagai negara bagian, pencetakan uang dan \nlain-lain.</span>\nHanya pemerintah federal yang mempunyai wewenang untuk menyatakan \nperang, membuat perdamaian, membuat perjanjian politik dan militer. \nTidak satupun dari negara bagian dapat ikut dalam kegiatan-kegiatan \ntersebut dan tidak satupun dari negara-negara tersebut dapat dianggap \nsebagai subjek hukum internasional.\nDi Amerika Sserikat, wewenang untuk membuat perjanjian-perjanjian \ninternasional diserahkan kepada badan eksekutif pemerintah federal, \ndalam hal ini kepala negara. Disamping itu, bila negara bagian dari \nsuatu negara federal melakukan perbuatan yang melanggar hukum \ninternasional, biasanya negara federal yang mengambil tanggung jawab \ninternasionalnya.\n<span>Walaupun masalah-masalah luar negeri merupakan wewenang eksklusif \npemerintah federal, ada beberapa negara yang undang-undang dasar \nfederalnya memberikan wewenang terbatas kepada negara-negara bagian. \nMisalnya, di Swiss undang-undang dasar mengizinkan\u00a0canton-canton\u00a0untuk\n membuat peraturan lalu lintas darat, sungai, dan udara dengan \nnegara-negara tetangga. Sebelum pecah, Uni Soviet melalui amandemen \nkonstitusinya pada tahun 1944, membolehkan dua negara bagiannya Ukraina \ndan Byelorussia membuat perjanjian internasional atas nama mereka \nmasing-masing dan bahkan anggota PBB disamping Uni Soviet sendiri.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hukum-harus-ditegakkan-808",
            "question": "Mengapa hukum harus ditegakkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar dunia aman :) kalo gg ada hukum ,, hidup orang akan tidak teratur ,, kejahatan dimana mana\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena hukum sangat penting bagi kehidupan umat manusia,karena jika tdk ada hukum dunia ini akan kacau balau <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ancaman-pidana-bagi-para-pelaku-tindak-pidana-korupsi-me-654",
            "question": "Sebutkan ancaman pidana bagi para pelaku tindak pidana korupsi menurut UU nomor 31 tahun 1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di Pidanan penjara seumur hidup atau pidana penjara paling singkat 4 tahun atau paling lama 20 tahundan denda paling sdikit Rp.200.000.000,00 (dua ratus juta rupiah) dan paling banyak Rp.1.000.000.000,00 (satu milyar rupiah) pidana hukum mati dapat dijatuhkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-susunan-hukum-di-indonesia-568",
            "question": "Jelaskan susunan hukum di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>TATA HUKUM INDONESIA atau susunan hukum\u00a0<br>Tata hukum Indonesia ditetapkan oleh masyarakat hukum Indonesia, yaitu Negara Indonesia. Oleh sebab itu tata hukum Indonesia baru ada setelah lahirnya Negara Indonesia yaitu tanggal 17 Agustus 1945.<br>\u00a0Pada saat berdirinya Negara Indonesia dibentuk tata hukum Indonesia, hal tersebut dinyatakan dalam:-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0Proklamasi Kemerdekaan\u00a0\u00a0 : \u201cKami bangsa Indonesia dengan ini menyatakan kemerdekaan Indonesia\u201d.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>Pembukaan UUD 1945\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201c Kemudian daripada itu\u2026\u2026..disusunlah kemerdekaan kebangsaan Indonesia itu dalam suatu susunan Undang-Undang Dasar Negara Indonesia \u2026<br>\u201d.Kedua pernyataan tersebut mengandung arti bahwa:<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Menjadikan Indonesia suatu negara yang merdeka.<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Penetapan tata hukum Indonesia secara tertulis yaitu dalam suatu Undang-Undang Dasar Negara.<br>Undang-Undang Dasar hanya memuat ketentuan-ketentuan dasar yang merupakan kerangka dari tata hukum Indonesia. Masih banyak ketentuan-ketentuan yang perlu diselenggarakan lebih lanjut dalam bentuk Undang-Undang dan peraturan. Sebagaimana disebutkan dalama Pasal II Aturan Peralihan UUD 1945 yaitu \u201cSegala badan negara dan peraturan yang ada masih langsung berlaku, selama belum diadakan yang baru menurut Undang-Undang Dasar ini\u201d, mengandung arti bahwa Aturan Peralihan tersebut merupakan hukum transisi dari tata hukum yang ada sebelum Proklamasi (tata hukum Belanda) yang akan tetap berlaku sampai ada penggantinya. Sambil mengisi kemerdekaan maka satu persatu tata hukum Belanda tersebut diganti, dengan pertimbangan bahwa penggantian tersebut akan memakan waktu yang lama dan memerlukan ahli-ahli hukum yang berpengalaman untuk mengadakan penelitian yang mendalam sehubungan dengan banyaknya suku bangsa dan golongan, dimana suku bangsa dan golongan tersebut masing-masing mempunyai kebutuhan-kebutuhan hukum yang berlainan, serta mendiami beribu-ribu kepulauan yang tersebar di seluruh nusantara. Hal ini bertujuan untuk menghindari terjadinya kekosongan hukum, yang dapat berakibat orang dapat berbuat apa saja dan tidak dapat dihukum sehingga akan menimbulkan kekacauan.<br><span>lebih lenkap lagi buka aja di\u00a0<br>http://gunawansriguntoro.wordpress.com/2011/12/19/tata-hukum-di-indonesia/<br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-da-959",
            "question": "faktor apa saja yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena, pancasila juga sering dijadikan pedoman bagi masyarakat Indonesia dalam kehidupan sehari hari untuk mencapai kehidupan yang harmonis.<br><br>Itu jawabannya.<br>Balas \"terimakasih\" ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}